<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Slides | Pedro Nascimento de Lima</title>
    <link>/category/slides/</link>
      <atom:link href="/category/slides/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Slides</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>en-us</language><copyright>Built with R, hosted at Netlify.</copyright><lastBuildDate>Tue, 03 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/images/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_2.png</url>
      <title>Slides</title>
      <link>/category/slides/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Slides - Simulação (por Eventos Discretos), Sistemas de Informação e outros</title>
      <link>/post/slides-graduacao-simulacao-sistemas-de-informacaosistemas-produtivos/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/slides-graduacao-simulacao-sistemas-de-informacaosistemas-produtivos/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Durante o meu tempo como como professor na UNISINOS no curso de Engenharia de Produção, acumulei uma boa quantidade de slides. Provavelmente não vou utilizar estes slides nos próximos 5 anos, portanto nada mais razoável do que compartilhar!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;/../files/slides/Simulacao-Computacional-por-Eventos-Discretos.pdf&#34;&gt;&lt;strong&gt;Simulação Computacional&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;: (por Eventos Discretos, com o Arena): Estes slides contém o conteúdo das aulas de simulação por eventos discretos, utilizando o Arena. Alguma parte deste material foi influenciada pelas aulas dos Profs. Dieter Goldmeyer e Luis Felipe Camargo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;/../files/slides/Slides-Sistemas-de-Informacao.pdf&#34;&gt;&lt;strong&gt;Sistemas de Informação&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;: Esta disciplina englobou uma série de conteúdos interessantes relacionados à Sistemas de Informação para tomada de decisão. O semestre começava com tópicos de Análise de Decisão, e progredia para modelos de machine learning. Na segunda parte do semestre os alunos recebiam a tarefa de excrever o projeto de um sistema de informação relacionado à sua realidade, e recebiam conteúdos relevantes tanto para a gestão de projetos de sistema de informação (ex.: SCRUM, e análise de requisitos), como para a execução prática (ex.: como projetar um banco de dados estruturado e criar um dashboard no Tableau com este banco).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;/../files/slides/Fundamentos-Sistemas-Produtivos.pdf&#34;&gt;&lt;strong&gt;Fundamentos de Sistemas Produtivos&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; (Administração Industrial, Com “a Ciência da Fábrica”): Estes slides contém conteúdo que ministrei para alunos de graduação e MBA em Administração Industrial, e incluem slides sobre a “Ciência da Fábrica”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
