<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Arena on Pedro N. de Lima</title>
    <link>/tags/arena/</link>
    <description>Recent content in Arena on Pedro N. de Lima</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; 2019</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/arena/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Slides - Simulação (por Eventos Discretos), Sistemas de Informação e outros</title>
      <link>/post/slides-graduacao-simulacao-sistemas-de-informacaosistemas-produtivos/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/slides-graduacao-simulacao-sistemas-de-informacaosistemas-produtivos/</guid>
      <description>Durante o meu tempo como como professor na UNISINOS no curso de Engenharia de Produção, acumulei uma boa quantidade de slides. Provavelmente não vou utilizar estes slides nos próximos 5 anos, portanto nada mais razoável do que compartilhar!
Simulação Computacional: (por Eventos Discretos, com o Arena): Estes slides contém o conteúdo das aulas de simulação por eventos discretos, utilizando o Arena. Alguma parte deste material foi influenciada pelas aulas dos Profs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teaching Factory Physics Flow Benchmarking with R and Many-Objective Visuals</title>
      <link>/post/teaching-factory-physics-flow-benchmarking-r-many-objective-visuals/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/teaching-factory-physics-flow-benchmarking-r-many-objective-visuals/</guid>
      <description>Teaching to seasoned managers in MBE classes is challenging. While it’s important to bring new thoughts and ideas and not sound repetitive, it is necessary to provide a theoretical basis for experienced people with diverse backgrounds. One of the strategies I found to overcome these obstacles this week was to use a new analysis framework (in my case, Factory Physics concepts) to challenge their views about existing frames they already master.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>